正在維修俄羅斯唯一航母！8萬噸船塢沉入海中

▲搭載米格29的俄羅斯航母庫茲涅佐夫號。（圖／路透社）

▲俄羅斯航母唯一航母庫茲涅佐夫號，正在維修時船塢沉入水中。（圖／路透社）

記者林彥臣／綜合報導

據今日俄羅斯通訊社30日報道，正在對俄「庫茲涅佐夫」號（Admiral Kuznetsov）現役航母進行維修的一座浮動船塢因故障沉入水中，導致4人受傷。

報導引述位於第82船舶維修廠發言人的話說，29日晚間，在進行船舶維修相關工作時一座浮動船塢發生斷電事故，導致船塢貯水槽進水並沉沒。傷者正在醫院接受治療。

這名發言人説，「庫茲涅佐夫」號航母在事故中沒有受損，目前已被拖至其他碼頭並按計劃繼續維修。事故詳情及原因正在調查中。

據介紹，發生事故的浮動船塢是目前世界上最大的浮動船塢之一，該船塢建於1980年，長330公尺，寬67公尺，標準載荷8萬噸，主要用於對俄軍大型水面艦艇和潛艦進行維修。

「庫茲涅佐夫」號航母是俄唯一現役航母，於1991年正式服役。航母長306公尺，寬72公尺，最大吃水深度約10公尺，最大排水量為6.139萬噸，最高航速達29節。按計劃，「庫茲涅佐夫」號航母將於2020年完成修復，並于2021年重返北方艦隊服役。

沉左照賣俾中國

咁舊不如賣比中國算維，維修多過用

唔係用核既航母，燒油都燒窮